<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>We are the knowledge</title>
        <link>https://wearetheknowledge.com</link>
        <description>Inspirer et partager la connaisance.</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 10:31:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/nuxt-community/feed-module</generator>
        <copyright>All rights reserved 2021, Sabrina Gomes</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduire l'agilité en douceur ]]></title>
            <link>https://wearetheknowledge.com/blog/introduire-l-agilite-en-douceur</link>
            <guid>https://wearetheknowledge.com/blog/introduire-l-agilite-en-douceur</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<h2>Des organisations uniques</h2><p>Chaque entreprise est unique : une histoire, un marché cible, des objectifs précis, une vision et des valeurs fédératrices. En tant qu&#39;organisation, il est important de prendre conscience de son unicité et de la développer : c&#39;est en effet la culture d&#39;une entreprise qui compose son identité et qui lui permet de se différencier. Afin de conserver une identité solide et cohérente, les organisations devront donc prendre le soin d&#39;adapter leurs outils et méthodes à leur identité.</p><h2>A chaque organisation son agilité</h2><p>La diversité et la complexité de l&#39;environnement dans lequel les entreprises évoluent nécessitent une adaptation qui concerne inévitablement les méthodes de pilotage de projets. L&#39;agilité, souvent décrite comme une méthode difficile à mettre en place, ne fait pas exception.</p><p>Bien plus qu&#39;une méthode de travail, l&#39;agilité est une culture infusée au sein d&#39;individus, de groupes, d&#39;organisations. Il est donc bien difficile de catégoriser une culture, plutôt abstraite, en points méthodologiques stricts et concrets qui fonctionneront miraculeusement dans votre organisation. La clé se trouve dans l&#39;adaptation : soyez agiles, adaptez l&#39;agilité aux besoins de votre organisation !</p><h2>Créez la vôtre !</h2><p>Il est fondamental de prendre conscience du champ des possibles : le monde agile est large et regroupe plusieurs frameworks qui peuvent être utiles à votre organisation, qu&#39;ils soient reproduits entièrement, en partie, mélangés et plus ou moins adaptés aux contraintes de votre organisation. C&#39;est donc en vous inspirant des multiples pratiques agiles que vous pourrez mettre en place une agilité cohérente avec les atouts et contraintes de votre organisation.</p><h2>Premiers pas</h2><p>Exit une mise en place lourde et douloureuse ! Introduire l&#39;agilité dans une organisation peut se faire simplement et de façon progressive.</p><h3>Commencez par un café</h3><p>Une des premières habitudes de la culture agile est de prendre le temps d&#39;échanger avec son équipe très régulièrement. Cela permet non seulement de suivre l&#39;avancement des points en cours, mais surtout de débloquer au plus tôt certaines situations grâce au collectif. Alors, pourquoi pas instaurer ce petit rituel pendant le café matinal ?</p><h3>Communiquez encore et encore</h3><p>La communication est clé ! Organisez des échanges réguliers avec vos clients, ils sont essentiels à votre activité et vous permettent de vous assurer que vous répondez bien à leur besoin. La communication au sein même d&#39;une équipe permet quant à elle de maximiser et fluidifier le partage d&#39;informations et les interactions nécessaires au projet. Finalement, la communication s&#39;avère également précieuse entre les équipes car elle permet de maitriser les dépendances.</p><p>Afin de la rendre efficace et régulière, on peut officialiser ces points d&#39;échanges dans les calendriers.</p><h3>Ça va ?</h3><p>Ne foncez pas tête baissée ! Il est primordial de prendre soin des individus qui vous entourent et de s&#39;accorder du temps pour de l&#39;amélioration continue. Cette dernière se cultive en équipe, où il est indispensable de prendre le temps d&#39;analyser ses habitudes de travail afin de partager ce qui fonctionne et ce qui mériterait une amélioration. Ces échanges sont des moments de dialogue privilégiés qui peuvent commencer par un simple &quot;ça va ?&quot; et s&#39;étoffer par un &quot;Keep, Drop, Start&quot; : chaque membre de l&#39;équipe partage ce qu&#39;il apprécie et qu&#39;il faudrait donc conserver, ce qui ne fonctionne pas selon lui et qu&#39;il faudrait donc arrêter ou encore ce qu&#39;il manque à l&#39;organisation actuelle et qu&#39;il faudrait donc initier. Ainsi, une équipe partage son ressenti et crée petit à petit son organisation efficiente.</p><h2>Magie</h2><p>Magie magie ! Avec ces quelques bonnes pratiques, vous initiez vos pairs à la culture agile et instaurez pas moins de 3 cérémonies agiles : le Daily, la Review et la Rétro !</p><p>Le secret ? Prenez soin de placer les individus au cœur de vos réflexions : pertinence et efficience garantie.</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agilité et télétravail : top ou flop ?]]></title>
            <link>https://wearetheknowledge.com/blog/agilite-teletravail-top-ou-flop</link>
            <guid>https://wearetheknowledge.com/blog/agilite-teletravail-top-ou-flop</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<p>La capacité d&#39;adaptation est l&#39;essence même des entreprises agiles. Au quotidien, elles s&#39;adaptent au besoin et à la complexité de leur environnement. Mais lorsqu&#39;on bouscule leur cadre de travail, ces entreprises sont-elles armées pour s&#39;y adapter?</p><h2>Une culture</h2><p>Les entreprises agiles sont infusées d&#39;une culture leur permettant de s&#39;adapter à la complexité qui les entoure. Plus proches et à l&#39;écoute de leur environnement, la base même de leur culture leur permet de gérer les risques liés à l&#39;incertitude. Ces organisations sont donc ouvertes au changement et suffisamment flexibles pour modifier leur stratégie face à un évènement disruptif.</p><p>Cependant, pour être confortablement menée, l&#39;agilité préconise un cadre de travail centré sur l&#39;humain et ses interactions : la collaboration des équipes sera facilitée par leur proximité physique.</p><h2>Le bouleversement du télétravail</h2><p>En passant à un huis clos quasi total, la mise en place du télétravail pendant la pandémie a permis à beaucoup d&#39;entreprises d&#39;assurer la continuité de leur activité. Bien que largement pratiqué de façon ponctuelle dans une grande partie des entreprises, le télétravail complet bouleverse les bases de collaboration sur lesquelles les organisations agiles sont fondées.</p><p>L&#39;agilité et le télétravail sont-ils compatibles ?</p><h2>Impossible n&#39;est pas agile</h2><p>En plaçant l&#39;humain au centre de ses préoccupations, le défi du télétravail agile vise à conserver un maximum d&#39;interactions malgré la distance, tout en conservant une relation de confiance. Les équipes agiles étant auto-organisées, cela pourra être possible si chaque individu s&#39;investit dans la réalisation de ce défi.</p><p>Il y a donc un lien direct entre la performance d&#39;une organisation agile en télétravail et la motivation de chaque membre de l&#39;équipe à créer, développer et conserver des interactions. Ce critère est d&#39;autant plus fondamental pour les équipes qui se forment dans des situations de télétravail total et qui doivent trouver des repères ensemble, mais à distance.</p><p>Comment remplacer le lien social habituellement tissé pendant la pause café ? Comment bénéficier de la richesse des échanges informels à travers un écran ? Comment recréer la créativité obtenue autour d&#39;un tableau blanc ?</p><h2>Un maître mot</h2><p>Pour résoudre ces problématiques, il faut revenir au principe même de l&#39;agilité : s&#39;adapter.</p><p>Cultiver l&#39;intelligence collective à distance demande des moyens adaptés. Une erreur serait de transposer les habitudes du présentiel à distance. C&#39;est pourquoi la transition vers le télétravail doit s&#39;accompagner d&#39;outils collaboratifs permettant de reproduire les activités et cérémonies d&#39;une équipe agile.</p><h2>Des outils</h2><p>Vous pouvez digitaliser vos ateliers sur <a target="_blank" rel="noopener" href="https://miro.com/index/">Miro</a>, <a target="_blank" rel="noopener" href="https://klaxoon.com/fr/">Klaxoon</a>, <a target="_blank" rel="noopener" href="https://www.iobeya.com/fr/">iObeya</a> ou encore <a target="_blank" rel="noopener" href="https://whimsical.com/">Whimsical</a>, esquisser vos plus beaux schémas sur le tableau blanc d&#39;<a target="_blank" rel="noopener" href="https://excalidraw.com/">Excalidraw</a> tout en communiquant avec votre équipe sur <a target="_blank" rel="noopener" href="https://meet.jit.si/">Jitsi</a> ou <a target="_blank" rel="noopener" href="https://bigbluebutton.org/">BigBlueButton</a>, deux alternatives open source aux outils de conférences bien connus du marché. Le timer <a target="_blank" rel="noopener" href="https://cuckoo.team/">Cuckoo</a> vous aidera quant à lui à ne pas dépasser le temps imparti de vos ateliers. Finalement, dans un objectif d&#39;amélioration continue, il est important de prendre du temps pour une introspection, qui peut être aisément animée grâce à l&#39;outil <a target="_blank" rel="noopener" href="https://metroretro.io/">Metro Retro</a>.</p><p>Les équipes agiles sont auto-organisées pour s&#39;adapter aux changements. Cependant, le contexte du télétravail demande une toute nouvelle organisation bien éloignée des habitudes agiles. Pour une association au top entre télétravail et agilité, il est nécessaire d&#39;adopter des outils permettant de (re)créer les interactions entre les individus et de toujours veiller à l&#39;épanouissement de ceux-ci.</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>